{
    "question": "dalam anekdot terkandung konjungsi lalu untuk menyatakan urutan peristiwa. konjungsi yang berfungi sejenis dengan itu adalah.....",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "konjungsi yang mengandung arti sama dengan lalu adalah kemudian",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bantu-aku-donk-buat-diagram-strukur-anekdot-yg-bejudul-tanda-oran-265",
            "question": "BANTU AKU DONK buat diagram strukur anekdot yg bejudul TANDA ORANG PINTAR",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sekedar\u00a0memberi tahu,jika Memiliki Abstraksi,Orientasi,Krisis,Reaksi &amp; Koda, maka teks lawak masih termasuk teks anekdot,<br>\u00a0\u00a0\u00a0 Jika\u00a0tidak memiliki struktur maka teks lawak tersebut tidak termasuk teks anekdot.<br>yang menjadi tokoh/partisipan boleh siapa saja,,,dalam teks anekdot \ntidak selalu Orang terkenal yang menjadi tokoh/partisipan,terkadang ada \norang atau nama yg tidak terkenal atau asal\"an<br>Teks Anekdot \nAdalah cerita singkat yang menarik karena lucu dan mengesankan, biasanya mengenai orang penting atau terkenal\u00a0dan berdasarkan kejadian yang sebenarnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-kalimat-berikut-menjadi-kalimat-yang-komunikatif-1-par-757",
            "question": "Ubahlah kalimat berikut menjadi kalimat yang komunikatif !    1. Para pendengar , bola gagal masuk gawang musuh.\r\n2.setelah ditembok, anak-anak suka naik pohon yang tinggi-tinggi.\r\n3.Para penonton melempari botol kepada pemain.\r\n4. Mohon agar pintu ditutup karena kalau dingin saya suka batuk.\r\n5.Rumah kami mau dijual seharga 500 juga rupiah.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.Pendengar sekalian bola gagal masuk ke gawang musuh! \n2.Sampainya di tembok anakanak itu memanjat phon tinggi tinggi\n3.Para penonton itu melempari para pemain dg botol\n4.Mohonn tutup pintu kembali karna kalau tidak ditutup dingin dan saya bisa batuk\n5.Kami menjual rumah seharga 500 juta rupiah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-contoh-makna-denotasi-dan-konotasi-2-kalimat-912",
            "question": "Buatlah contoh makna denotasi dan konotasi 2 kalimat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "makna konotasi : ~ buah tangan\u00a0  ~buah bibir<br>makna denotasi : ~ tangan kanan ~kaki kiri<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksposisi-tentang-teknologi-tepat-guna-bertata-organisasi-kh-454",
            "question": "teks eksposisi tentang teknologi tepat guna bertata organisasi khusus,yaitu pertayaan pendapat,argumentasi,dan penegasan ulang pendapat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "TESIS :\u00a0 proam kewirausahaan lewat TTG dapat memberdayakan ekonomi keluarga<br>ARGUMENTASI : pertama , progam kewirausahaan terapan TTG pembuatan susu kedelai dpt meningkatkan taraf hidup tanpa mengurangi tenaga kerja. disamping itu, progam ini jga dpt meningkatkan produktivitas.<br>TTG dpt jga diunakan untuk mengali potensi suatu wilayah untuk meningkatkan ekonomi masyarakatnya.<br>PENEGASAN ULANG : oleh karena itu , progam tersebut perlu dikembangkan karena terbukti dpt meningkatkan taraf hidup masyarakat. <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tesis:program kewirausahaan untuk perluasan kesempatan kerja yg dilakukan lewat terapan\u00a0  <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 teknologi tepat guna.<br>Argumentasi:program kewirausahaan terapan TTG pembuatan susu kedalai dapat\u00a0 \u00a0 \u00a0  menigkatkan tarafhidup masyarakat tanpa mengurangi tenaga kerja.<br>penegasan ulang:oleh karena itu program tersebut perlu dikembangkan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-dengan-sambung-nyawa-dan-gelap-mata-948",
            "question": "Apa yang di maksud dengan sambung nyawa dan gelap mata?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Daun Sambung Nyawa<span>\u00a0atau\u00a0</span>Sambung Nyawa<span>\u00a0atau\u00a0</span>Sambung Nyowo<span>\u00a0atau\u00a0</span>Akar Sebiak<span>\u00a0yang nama\u00a0</span>Latinnya<span>\u00a0adalah\u00a0</span>Gynura procumbens<span>\u00a0ialah salah satu jenis tanaman asli indonesia yang sudah lama dipakai oleh masyarakat untuk mengobati berbagai penyakit. Sambung Nyawa banyak terdapat di\u00a0</span>PulauJawa<span>\u00a0dan\u00a0</span>Sumatera<span>, sebagian tumbuh liar di pulau\u00a0</span>Bali<span>.<br>gelap mata :\u00a0</span>tidak dapat berpikir terang; mengamuk (krn marah sekali); gelap mata;\u00a0<span>(arti)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-apa-sajakah-yang-menandai-teks-anekdot-735",
            "question": "Ciri ciri apa sajakah yang menandai teks anekdot",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lucu/ menarik, singkat, menyindir, faktual/ nyata, ada pesan yang terkandung",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ciri-cirinya : -terdiri dari 5 bagian yaitu\u00a0abstract, orientation,crisis<span>, reaction, dan coda.\u00a0<br>- biasanya berisi pengalaman orang yang tidak biasa, tujuannya untuk menghibur orang orang.<br>- mempunyai pesan yang terkandung, bisa juga hanya untuk sekedar melucu, bisa juga menyindir.<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "makna-puisi-teringat-rumah-mohon-bantuannya-415",
            "question": "Makna puisi teringat rumah? mohon bantuannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tradisi yang mempunyai fungsi sufistik <br><br>kalau nggak salah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-ekonomi-indonesia-harus-di-bandingkan-dengan-ekonomi-n-721",
            "question": "mengapa\u00a0ekonomi\u00a0indonesia harus\u00a0di bandingkan dengan ekonomi negara-negara lain ?\u00a0apakah hal itu di gunkan untuk membangun arumentasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ekonomi di Indonesia harus dibandingkan dengan ekonomi negara lain agar \ndijadikan inspirasi untuk memasukan ekonomi negara indonesia. karena, \nsebagian besar ekonomi negara lain sudah melampaui kemajuan ekonomi \nindonesia.,, mungkin bukan untuk menjadi arumentasi <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena ekonomi Indonesia masih belum sebgus ekonomi negara lain,sehingga Indonesia patut untuk mencontoh ekonomi negara lain. yang bertujuan untuk memajukan ekonomi indonesia agar tdk tertinggal dibanding negara lain.<br>karena sebenarnya indonesia memiliki peluang untuk menjadi negara yg tingkat ekonominya paling tinghgi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-diagram-struktur-teks-anekdot-yg-bertema-tanda-orang-pi-909",
            "question": "Buatlah diagram struktur teks anekdot yg bertema\u00a0 TANDA ORANG PINTAR",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Teks Anekdot Adalah cerita singkat yang menarik karena lucu dan mengesankan, biasanya mengenai orang penting atau terkenal dan berdasarkan kejadian yang sebenarnya.<br><span>Tergantung pada struktur teks tersebut, jika Memiliki Abstraksi,\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>\u00a0\u00a0\u00a0 Orientasi,Krisis,Reaksi &amp; Koda, maka teks lawak masih termasuk teks anekdot,<br>\u00a0\u00a0\u00a0 Jika tidak memiliki struktur maka teks lawak tersebut tidak termasuk teks anekdot<br></span>kamu mau bikin anekdot tergantung pada apa nya dulu</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lawak-juga-mengandung-unsur-lucu-apakah-teks-anekdot-sama-dengan-223",
            "question": "Lawak juga mengandung unsur lucu. Apakah teks Anekdot sama dengan lawak ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak sama,karna anekdot memiliki makna dan pengertian di balik kesan lucunya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}